有冇鄉下係上海既巴絲？

依家上海係咪多左好多外省人？

新一代仲會唔會講上海話？

上海樓咁貴，買唔起樓既咁點？

真上海人係咪好排外？

香港冇祖籍上海既巴絲？

董建華，陳方安生

依家上海係咪多左好多外省人？係

新一代仲會唔會講上海話？識聽識講但學校會灌輸負面印象，但廢中廢老會互講上海話來營造一種高等種族身分認同.

上海樓咁貴，買唔起樓既咁點？租，買外圍區域

真上海人係咪好排外？係，參考第二條佢地會講上海話來認證係自己人定外族，但新一代講會覺得老土同俾外族排擠

我知。。。

係咪外省既人可以隨時移民過去？

點先拎到上海戶籍？

南方城市黎計上海係咪算多高妹 ?

其實上海算唔算南方城市

阿媽係上海人
上海啲姨媽舅父撈得好好
對比下反而阿媽嫁嚟香港最窮

佢地都係用上海話溝通多
我諗都係身份認同嘅一種啦
佢地唔鍾意外省人，就好似我地唔鍾意蝗一樣

睇睇地圖唔該

你呀媽點學識廣東話架

你識唔識講上海話？

你點同你啲表哥表姐溝通？

其實我都覺得我媽好叻
佢初初識我爸嗰陣 佢地係靠寫字溝通
因為老豆係香港人，唔識普通話

後來我媽嫁咗落嚟
我爸嗰陣成日比廣東歌佢聽
又成日帶佢去街市買餸
之後慢慢就學識廣東話嗱

上海話我識少少咋
返上海一般都係用普通話同佢地溝通

一鳩樣，親戚個個講緊幾多間樓
我地就咩都無

如果而家仲係上海應該有樓有車

你媽係上海人但你唔識上海話

Btw 你媽個陣唔識廣東話都肯嫁落黎

你係上海冇祖屋咩？

上海話識聽唔識講

我都係

咁我同我媽唔會用上海話溝通㗎嘛

嫁落嚟因爲係愛呀哈利